中國經濟現「凶兆」！用電量急跌 粵出口減3成恐崩盤

在中美貿易戰壓力下，中國經濟還能支撐多久令人堪憂。自由亞洲電台引述中國官方數據指，今年上半年，中國貿易順差已大跌近三成，全社會用電量也急降，顯示經濟規模萎縮。而外資加速撤離，造成開工不足，失業率增加。

報道謂，官方數據顯示：今年1至7月份，雖然全國貨物出口總額仍然有輕微增長，但順差規模1,661億美元，較去年同期的2,317億美元，暴跌28.3%。廣東佔中國出口總額近六成，屬於典型的出口大省，每年為中國賺取的外匯佔全國近六成，也是中國外匯儲備來源的首位。

不時發表時評的網絡作家楚天河表示，廣東作為中國經濟大省，出口下降、外資撤離，後果不堪設想：「就像這些數據披露的，一旦廣東垮掉了，那麼中國的珠三角和長三角，京、津、冀這三個地區，長江流域的內地這些省份形勢更加惡化。一個省一旦崩盤很嚴重，特別是廣東省。」

另外，能源局官網發佈今年6月份全社會用電量等數據，第一產業用電量為120億千瓦；1至6月份用電量為509億千瓦，與去年同期比較分別大跌四成五和三成五。

在經濟規模不斷萎縮的情況下，中國各地政府卻在加大對民營企業的控制力度。一名網民本周二在微信朋友圈發帖稱，他們公司有400名員工，上周街道辦副書記到訪，要求他們成立工會並寫保證書確定成立時間，還要求着手成立黨支部，書記由政府指派。

你識條撚咩
食草一年都得
想環保下又要同你報告

中國成功節能減碳，又贏

帶頭引領世界環保慳電 又贏

真正支爆

<連燈仔的一生>

年青時，支爆一聲除舊歲。
中年時，北望支爆又一年。
老年時，支爆毋忘告乃翁。

催促綠色gdp，又贏

半年唔洗跌成近30%
計番
應該兩年就玩完
中年？

礦難唔知佔咗幾多耗電

年中就差唔多

又未到爆，只係反映左啲錢流動性變差，實體經濟變差，要爆都要等啲豬頂唔順⋯⋯中共唔識管經濟，但識養豬

草食完之後點，党有無指示

用電都唔得, 因為大陸太陽能好撚癲. 可以唔連網.
用香港空氣污染就得啦, 見到藍天即係大陸仆緊街

食屎

經濟轉型，環保，又贏。

環保 夏天唔洗怕唔夠電用 中國羸了

環保唔計

27/9/2018 23:21
美國商務部公布, 美國8月商品貿易逆差初值, 由七月的720億美元, 擴大至758億元, 亦多過市場預期的706億美元.
期內, 美國進口上升百分之0.7, 至2137億4200萬美元; 出口下降百分之1.6, 至1379億1200萬元.
美國八月份批發貿易庫存增長百分之0.8, 至6415億元; 零售貿易庫存增加百分之0.7, 至6430億元.

今年吹北風有冇藍天

崩左再講

藍鬼咩, 上個月北方一轉冷, D毒氣即刻谷晒落黎, 打風前個月天都朦晒

夏天都用咁少電 咁冬天不得了
winter is coming

美國逆差大增
中国順差大減

咁啲貿易額去曬邊個度？

没事兒！没事兒！
重有
大灣區
中國制造2025
一帶一路

Cctvb四眼仔召喚

廣東佔中國出口總額近六成，屬於典型的出口大省，每年為中國賺取的外匯佔全國近六成，也是中國外匯儲備來源的首位。

如果廣東獨立中共會點？

礦工減少都係一個原因
但可能佔唔多

根本北方由古到今都係垃圾同禍害根源

停電停得多啫，沒事兒

為国家全民開冷氣啦喂

仲有大灣區
怕撚

衣冠南渡都係班星斗小民為左避呢班北佬所致
點知北佬而家伸個魔爪落嚟
劣質移民南下不特止，仲要毀文化，搶資源(南水北調)刮私產(國進民退，南方經濟發達係多民企外資，東北以國企為主經濟差就知咩事)

仲有雄安新區
仲有一帶一路
仲有中國製造2015
仲有中國夢

怕條閪毛咩

家陣原來唔爆已經係贏咗

京津冀貧窮帶你估係人才流失咁簡單?

中國行綠色經濟又要話你知？

明顯係中國減排成功，經濟轉型成功

由工廠轉做種糧食又要話你知？

全民種草你識條鐵咩，佢話係就係啦。

國策係廣東由出口，加工，科技，轉做種草，咁唔止食一年啦，大量野草食你幾世仲得。

中國或成最終贏家

廠唔執邊有地搞房地產啊

咁香港空氣應該會好返d
鼻敏感都冇咁辛苦

少左人掘礦咪少左用電量lor

用少左電，環保左，又贏

維尼最近出巡東北

北佬最憎廣東人
借機消滅廣東話言, 文化, 經濟

天然資源，河北有水庫仆街到要供水畀北京，仲唔畀本地人用水庫d水種地

仲有當然係空氣、土地污染
簡單d講，河北係同北京天津輸血

睇下兩段長城就知，北京堆長城保護得好但河北段普遍冇錢修理。

巡有撚用咩，國進民退下東北經濟都仲咁差

又燈

非北方語系人口都憎
因為呢班人好多喺外國，受西方文化影響
信唔過

不過民國時期外交官都係南人，而家都係北人，口交部真係名不虛傳

所以要加速推普, 唔係南方一定會發癲.
你估真係諗住愛國團結? 洗你基因做奴民咋!

點解冇傳媒做個專題研究下，而家上海自貿區搞成點？當年吹到一實行 香港就會收皮

同福田保稅區前海一樣囉

廣東經濟一差，首當其衝係外省人
廣東居住成本貴，氣候文化同北支差天共地，經濟差足以令佢地冇motivation 住落去

聽講深圳人口已經開始流出

人民日報:
距用電飽和量下降三成, 中國電網發展一日千里

9成人做三和大神，供養黨員

慳左電了，贏

唔覺中國有咩唔掂

東莞d廠如果執晒絕對係好事

半個世紀之前就證明左
十年都無得食一樣可以光合作撐起共產黨

啲單...去咗越南??!

Trade deficit rate may increase in Vietnam

The Vietnam trade balance in the first eight months of 2018 showed a surplus of $2.8 billion. Yet, if counted only the export turnover in August, there is a trade deficit of nearly $100 million, which is a worrisome warning.

An increase of material import

According to the General Statistics Office of Vietnam, in the first 8 months of 2018, the export turnover reached $155.41 billion, a rise of 14.5 percent compared to this time last year. The one of this August was around $20.9 billion, an increase of 2.9 percent in comparison with the previous month......

According to Mr. Pham Xuan Hong, Chairman of the HCMC Textile and Garment - Embroidery Association, the trade deficit came back, especially strongly in August, because this is the usual time when many businesses begin their material import to prepare for next year’s manufacturing season. It is not at all an abnormal situation, but a regular need of enterprises in order to minimize potential risks of price instability while ensuring to fulfill production goals of the following year after a long Tet holiday.

He demonstrated the data of the key export products which witnessed a turnover increase in August, including oil, phones and their parts, chemicals, rubber, all having a rise of 41.5 percent, 13.9 percent, 13.1 percent, and 8.1 percent, accordingly. In contrast, certain key import products that experienced a strong growth were material to manufacture phones and their parts, rubber, textile, fertilizer, and automobiles, with an increase of 35.3 percent, 14.8 percent, 12.5 percent, 11.1 percent, and 10.3 percent, respectively.

A solution for more active material supply

Nevertheless, economic experts worry that the trade war between the USA and China has somehow affected the export development rate of Vietnam.

At the moment, China is the largest export market of Vietnam regarding produce, marine products. However, this market has been quite gloomy lately. Many businesses concern that the deadlock in trade discussion between the two above countries might increase the value of the US dollar, which means a price rise of various kinds of merchandise. This in turn temporarily halt commercial activities of those enterprises.

Meanwhile, the pressure of a tax rise on Chinese imported goods also leads to bankruptcy of several Chinese businesses, especially the middle- and small-scale ones, resulting in a dip of demand to import manufacturing material from Vietnam.

....

環保了 佢的國

主要反映Samsung

It is worth mentioning that the export development rate largely depends on activities of enterprises with foreign investment, especially Samsung Corporation. Therefore, this rate is not sustainable.

This is clearly displayed when Samsung increased its export turnover of smart phones in the first quarter of 2018, leading to a significant growth of the national export turnover as well. Yet, in the next two quarters, when Samsung focused more on importing parts for manufacturing activities, that rate saw a decrease.

没事兒没事兒

去東南亞起碼係我仲讀緊大學碩士個年代已經開始，即係08年depression 幾年之後開始

當年學international trade, 個阿sir話d生產線已經開始搬緊去嗰邊

刀架頸怎麼談？

識一間賣名牌衫舖頭仔，佢話一年比一年難做今年仲差，幾乎乜轉晒唔喺大陸製
啱啱前日問佢，佢終於搵到啲貨，不過係越南製
中下品貨其實5年前都走得7788, 係貴價嗰叫頂得下，但連貴價嗰啲都走埋就應該剩唔到幾多

依家未顯現到出嚟,2019條數應該仲精彩

之前好似睇過有外國經濟學家講，因為大陸嘅經濟數據有好多造假成份，所以睇佢哋嘅耗電量反而係更客觀咁推斷返大陸嘅經濟情況

點解我聽個版本係黑仔強講

耗電量都可以做假姐

冇錯，同埋都係以基建高鐵地產
更加冇計real gdp, 即係扣除通漲嘅gdp, 成日咁超發貨幣，個gdp梗係高

最重要gdp唔包污染成本，所以個gdp, 完全信唔過

做電腦硬件公司，見同一型號d貨舊嗰批係強國做，後期已經係泰國同馬來西亞

人地轉曬環保電器，又太陽能又節能措施
你地啲人識條鐵咩

冇人跳樓死即係冇事啦

我醬爆Feel到呢個Moment，要爆喇！

沒事兒 沒事兒

三和仲係到

第一產業用電量?? 種田用電？

等睇三和大神升仙

死左咪升仙，三和大仙
黃大仙都要讓位

另外，能源局官網發佈今年6月份全社會用電量等數據，第一產業用電量為120億千瓦；1至6月份用電量為509億千瓦，與去年同期比較分別大跌四成五和三成五。

殘體出沒注意:

2018年6月一產用電量為64.7億千瓦時
1-6月份，第一產業用電量328億千瓦時

P.S. 大陸個"第一產業"重新定義過

點解蘋果D數字唔同左

深圳外圍堆城中村不嬲都係流民集中地
當佢係深水埗就知我講乜

係時候種大麻了

你個名 係你的国喎

以前廠係慢慢搬，因為成本唔係一下加大，而家老美只係踩多腳
（利申製衣公司）

仲有四川礦場水浸浸壞大量礦機呢?

製衣果時唔轉真係東南亞堆廠班工人質素未追到上去
而家好左真係走曬

製衣走得最早果批黎啦, 以前有quota限一早走得都走晒

而家想做轉行搞其他都難 柒左。

正解，當年阿sir就講中國製造業已經飽和，但經驗同技術比東南亞優勝
所以要搬需要時間重新開始

不過整體係跌緊應該冇疑問
FYI.
btw 啲trend一向唔match

廣東(冇分產業):
指標 2018年8月 2018年7月 2018年6月
發電量_當期值(億千瓦時) 392.6 396.4 381.3
發電量_累計值(億千瓦時) 2948.1 2555.9 2163.6
發電量_同比增長(%) -2.9 4.9 -3.7
發電量_累計增長(%) 6.9 8.6 9.5

2017年8月 2017年7月 2017年6月
發電量_當期值(億千瓦時) 443.5 410.5 425.7
發電量_累計值(億千瓦時) 2974.7 2530.7 2120.5
發電量_同比增長(%) 16.3 0.5 6.8
發電量_累計增長(%) 10.2 9.4 11

睇國內經濟
睇人口流動, 城市用電量
就大概知一個地方咩事

大陸唔似香港, D人係會走, 番鄉下或者去第二度

咪發夢

香港強迫金
香港財政儲備
香港外匯
香港存款
香港有錢人
香港大商家
香港地產霸權
香港中產

大把人/大把野可以做替死鬼
仲未計強国

冇啦，同行搬得7788，見班5毛日日吹點好點好，on99

過期月餅

原來有沈大師加持

基本上以前十年間經濟太癲
宜家一停就大素撚鑊

其實個Pattern 同前幾年一樣, 唔好開心得咁早

要升綠色GDP又要話你知咩

前海
橫琴

世界工廠搞保障工資真係岸鳩，如果永續帝位嗰個係老江，根本依家仲夜夜笙歌，個個有工做

好快中囯會有大量人口失業，糧食不足
到時中囯再搞多次上山下鄉運動

笑撚到我

Cfu

唔好話冒起，有平穩增長已經還神

製造業唔得，可能其他頂到一排掛

唔洗再間歇性停電，又贏

提供足夠電力造福人民，贏晒

偉大的中國為左人民健康 減輕醫療負擔先咁做ja

人民日報：廣東用電減少，齊拼綠色GDP

大師

以前以為"你的樣子如何"玩下野
點知真係大師黎 錯怪左你的樣子如何
錯怪了沉大師

廣東省最受影響
基本上少農業支持
外省都話養畜業

深圳盈

咪係，堂堂漁米之鄉嘅順德一街都係樓
鄉村個個起晒屋，冇幾個種田

轉型啦，唔使用電生產

談乜鬼？而家要你跪呀

學香港玩地產
周圍起樓炒炒炒

689，支那炒樓之父

記得上大灣區發展呀，無限機遇咖
有樓就賣樓，冇樓就賣籮友，Allin ChiNA

其實廣東廠留低做的，都係當年賺左大錢的港資台資

到現在都唔捨得cut loss，依班廠家係中流砥柱，養左好多工人

如果佢地執廠，個產業鏈會好傷，大家都係互相依靠借數度日

0負皮

「支那狗的一生」

年青時，六四文革大躍進，食草年年復年年。
中年時，交稅失業貢中央，力架滿載口常開。
老年時，千古一帝習近平，雜種萬歲萬萬歲。

評語：厲害了我的國！

160比0

大陸已經變左做內需帶動啦洗撚同你出口咩
連登仔今次跟車太貼

大師根本係神仙化身，拯救世人

香港真落後, 支那減碳排放又贏

之後就可以疴飯，又食得返

查返7月新聞資料，原來上半年三大產業用電量都有增長。而且第一產業係漁農林牧，第二產業先係工業，同貿易戰相關性不大。另外，數字準確性方面，發現蘋果竟然引用錯2017年度嘅數字。

等咁耐終於支爆

環保呀

幾好呀 環保呀

香港班富豪

源頭減廢呀

標準size太陽能板1個鐘最多輸出350w左右工廠唔會用。證明好多廠無單，開唔足工，6月之後本來係生產年底聖誕新年貨品即係今年唔樂觀。過埋年就知。

Lee排香港空氣幾好